<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
     xmlns="http://backend.userland.com/rss2"
     xmlns:yandex="http://news.yandex.ru">
  <channel>
    <title>Кировоградские новости на &amp;quot; FotoInform &amp;quot;</title>
    <link>http://fotka.kr.ua/news</link>
    <description>Актуальные новости с фото на &amp;quot;  FotoInform &amp;quot;</description>
    <image>
      <url>http://fotka.kr.ua/news/logo2.gif</url>
      <title>Кировоградские новости на FotoInform</title>
      <link>http://fotka.kr.ua/news</link>
    </image>
    <item>
      <title>В художественном музее открылась экспозиция «Поэт природы и гармонии». ФОТО</title>
      <link>http://fotka.kr.ua/news/2010/02/22/19127/</link>
      <description>Сегодня в Кировоградском областном художественном музее состоялось открытие экспозиции «Иван Похитонов. К 160-летию со дня рождения (1850-1923)»,сообщает интернет-издание «FotoInform».</description>
      <author>admin</author>
      <category>Культура</category>

      <news_image>http://fotka.kr.ua/news/wp-content/uploads/2010/02/oto-5-150x150.jpg</news_image>
      <enclosure url="http://fotka.kr.ua/news/wp-content/uploads/2010/02/oto-5-150x150.jpg" type="image/jpeg" length="12128" />
      <pubDate>Mon, 22 Feb 2010 16:41:48 +0200</pubDate>
      <yandex:full-text>

        Сегодня в Кировоградском областном художественном музее состоялось открытие экспозиции «Иван Похитонов. К 160-летию со дня рождения (1850-1923)», сообщает интернет-издание «FotoInform».
        Известный на весь мир художник Иван Павлович Похитонов родился 27 января 1850 года в с. Мотроновка (ныне Зеленый Гай) Знаменского района Кировоградской области. Окончил частный мужской пансион Гумберта  в Елисаветграде. Затем учился в Полтавском кадетском корпусе, Николаевской реальной гимназии, в Петровской сельскохозяйственной академии и лесной Академии в Москве. Далее была учеба на факультете естественных наук Новороссийского университета в Одессе. И именно решение стать художником окончательно созрело у него после знакомства с выставкой передвижников в 1877 году в Одессе: «Выставка меня поразила, ослепила, я впервые увидел, что такое настоящее искусство», - вспоминал Иван Похитонов. Так и начинаются постоянные занятия живописью. В этом же году он едет в Италию, затем переезжает в Париж, где начнет выставлять свои картины в Парижском салоне. Французская критика даст высокую оценку картинам художника, которые Илья Репин назовёт позднее «миниатюрными жемчужинами». Похитонов не имел специального художественного образования. Своими успехами он обязан блестящему таланту, собственной настойчивости и работоспособности. «Поэт природы и гармонии», «феноменальное явление», «чудо в живописи» - так характеризовали нашего земляка бельгийские и французские искусствоведы.
        Пришла слава к нему и на родине. Известный коллекционер П. М. Третьяков приобрел около 20 работ мастера для своей галереи. Постоянный участник передвижных выставок, действительный член Петербургской Академии художеств, художник Похитонов экспонировал свои картины и на многих местных выставках в Украине. Много картин посвятил родному краю,  за которым очень тосковал («Пейзаж с двумя домиками», «Свадьба в Мотроновке», «Зимние сумерки на Украине»).
        До лучших работ И. Похитонова, написанных за границей, относятся «Барбизон» (1880), «Торре дель Греко» (1891), «Тру-Лу ЕТТ. Ранняя весна» (1893). В 1902 году в Белоруссии художник создал пейзажи «Зима», «Сбор картофеля», «Пасека».
        Великий русский писатель Лев Толстой высоко ценил картины нашего земляка. В 1905 и 1906 Иван Павлович по несколько месяцев жил в Ясной Поляне, где создал серию портретов Л. Толстого.

        Выставка жанровых картин и маленьких пейзажей художника в бельгийских городах Льеже (1922) и Антверпене (1923) имела огромный успех.
        22 декабря 1923 Ивана Похитонова не стало. Свидетельством глубокого уважения, любви к талантливому художнику была выставка, которая открылась в 1925 году в Льеже. На ней было представлено более  100 полотен художника, подготовлен каталог произведений.
        Живописная речь картин Похитонова, их образы - глубоко национальные. Пейзажи его написаны в лучших традициях русской и украинской реалистической живописи. Художник воспевал природу  в самых разнообразных ее проявлениях, в будничном мотиве находил красоту и поэтичность. И. Похитонов редко писал чистые пейзажи.         Он обязательно изображал людей на фоне прекрасной природы. Много внимания уделял проблемам света и воздуха. Большая часть его картин написана тонкими кистями на загрунтованных темной мастикой маленьких дощечках красного или лимонного дерева. Когда краски подсыхали, он тщательно полировал картины рыбьей костью, чем  придавал красоту драгоценной эмали. Работы Похитонова и сейчас сохраняют первозданную свежесть и яркость красок, что свидетельствует о высокой технике письма и о профессиональном мастерстве художника.
        В экспозиции представлены открытки, репродукции произведений, книги, каталоги, в которых представлены работы мастера и печатные материалы, где освещается творческий путь художника - земляка.
        Картины И. П. Похитонова хранятся в Государственной Третьяковской галерее, Национальном художественном музее Украины, Киевском музее русского искусства, Одесском художественном музее, Омском художественном музее, Башкирском художественном музее, Саратовском художественном музее, в других музейных собраниях и частных коллекциях.

        Леся Дмитриева - экскурсовод  I категории отдела
        научно-просветительской работы
        областного художественного музея</yandex:full-text>
    </item>
    <item>
      <title>Beeline начал продажи 3G-модемов</title>
      <link>http://fotka.kr.ua/news/2010/02/22/19122/</link>
      <description> Оператор связи Beeline (ЗАО «УРС» и ООО «Голден Телеком») объявляет о старте продаж комплектов мобильного оборудования для пользования высокоскоростным Интернетом по технологии 3G. В комплект входит USB-модем, поддерживающий стандарты UMTS/EDGE/GPRS, а также SIM-карта c 300 грн на балансе и включенными 300 Мб трафика в сети 3G,сообщает интернет-издание «FotoInform».</description>
      <author>admin</author>
      <category>Новости Украины</category>

      <news_image>http://fotka.kr.ua/news/wp-content/uploads/2010/02/beeline.JPG</news_image>
      <enclosure url="http://fotka.kr.ua/news/wp-content/uploads/2010/02/beeline.JPG" type="image/jpeg" length="3688" />
      <pubDate>Mon, 22 Feb 2010 16:16:10 +0200</pubDate>
      <yandex:full-text>  Оператор связи Beeline (ЗАО «УРС» и ООО «Голден Телеком») объявляет о старте продаж комплектов мобильного оборудования для пользования высокоскоростным Интернетом по технологии 3G. В комплект входит USB-модем, поддерживающий стандарты UMTS/EDGE/GPRS, а также SIM-карта c 300 грн на балансе и включенными 300 Мб трафика в сети 3G, сообщает интернет-издание «FotoInform».

        Новые 3G-модемы Beeline обеспечивают комфортное пользование Интернетом не только в сети GSM, но и в сетях третьего поколения  UMTS/HSDPA. На территории Украины абоненты предоплаченной системы расчетов Beeline уже сейчас могут получить все преимущества высокоскоростного доступа в сети Utel, являющегося партнером Beeline по национальному роумингу передачи данных. Используя 3G-модем Beeline в сети третьего поколения, скорость доступа в Интернет достигает 3,6 Мбит/с, что в 10 раз быстрее, чем при использовании EDGE/GPRS.  Такая скорость открывает перед пользователем большие возможности. Так, например, он может слушать онлайн-радио или смотреть онлайн-видео.

        «Мы рады, что находимся на том уровне, когда можем предоставлять нашим абонентам услуги широкополосного доступа в Интернет с помощью различных технологий: и FTTB, и EDGE/GPRS, и UMTS (3G). Такое предложение, как USB-модем позволит клиентам оценить все преимущества скоростного беспроводного доступа. Тем более, что стоимость 3G-Интернета, которую мы предлагаем в тарифе «Клик», – одна из самых конкурентных на рынке: от 4 копеек за мегабайт. Кроме этого, при покупке и подключении модема клиент получает 300 бесплатных мегабайт 3G-трафика», - отметил генеральный директор ЗАО «Украинские радиосистемы» Андрей Милиневский.

        3G-модем можно использовать как с ноутбуком, так и со стационарным компьютером. Это особенно удобно там, где нет возможности подключения к проводному широкополосному Интернету.

        Стоимость модема Beeline составляет всего 99 грн, при условии первого пополнения баланса на 300 грн. Вся сумма сразу же поступает на счет абонента, и ее он может использовать на услуги доступа в Интернет по технологии EDGE/GPRS. Кроме того, сразу после активации, абонент получает бесплатно 300 Мб трафика для использования в сети 3G.

        В комплекте с модемом абонент получает SIM-карту со специальным тарифным планом «Клик», который позволяет пользоваться беспроводным доступом в сеть Интернет по самым выгодным ценам на рынке – от 2 копеек за мегабайт по технологии EDGE/GPRS и от 4 коп за мегабайт в сети 3G.

        Настройка соединения проста и удобна, все необходимое программное обеспечение уже предустановлено в самом устройстве. Модем параллельно поддерживает технологии 3G/EDGE/GPRS, поэтому в случае отсутствия покрытия 3G абонент может пользоваться технологиями EDGE/GPRS. Пользуясь 3G модемом абонент может переключаться между сетями GSM и 3G с помощью меню «выбор сети» программного обеспечения. Для покупки комплекта «3G-модем Beeline» абоненту нет необходимости подписывать контракты или дополнительные соглашения. Пользование скоростным мобильным Интернетом не предполагает внесения абонентской платы либо других обязательных платежей.
        Приобрести «3G-модемы Beeline» можно по всей Украине в точках продаж услуг связи Beeline</yandex:full-text>
    </item>
    <item>
      <title>Губернатор узнал, как в Кировограде делают колбасу. ФОТО</title>
      <link>http://fotka.kr.ua/news/2010/02/22/19113/</link>
      <description>Председатель Кировоградской ОГА Владимир Мовчан побывал на ОАО «Кировоградский мясокомбинат «Ятрань». Об этом интернет-изданию «FotoInform» сообщили в управлении прессы и информации облгосадминистрации.</description>
      <author>admin</author>
      <category>ФОТО</category>

      <news_image>http://fotka.kr.ua/news/wp-content/uploads/2010/02/IMG_9183-1-150x150.jpg</news_image>
      <enclosure url="http://fotka.kr.ua/news/wp-content/uploads/2010/02/IMG_9183-1-150x150.jpg" type="image/jpeg" length="11563" />
      <pubDate>Mon, 22 Feb 2010 14:28:57 +0200</pubDate>
      <yandex:full-text>

        Председатель Кировоградской ОГА Владимир Мовчан побывал на ОАО «Кировоградский мясокомбинат «Ятрань». Об этом интернет-изданию «FotoInform» сообщили в управлении прессы и информации облгосадминистрации.

        Руководителю области продемонстрировали весь процесс переработки сырья: от туши - до десятков сортов готовых колбасных и мясных изделий. Оборудование, вновь построенные и переоснащенные цеха, технологии лучших мировых производителей колбас, ветчин, сосисок, копченых изделий, пельменей на комбинате приятно удивили губернатора.
        Владимир Мовчан поинтересовался у руководства комбината заработной платой работников - она в среднем превышает 2 тыс. грн., а также обсуждал вопрос увеличения приема сырья от сельхозпроизводителей области по достойным ценам.

        Руководитель «Ятрани» Андрей Райкович заметил, что готов платить высокую цену за сырье только при одном условии - мясо, которое будет поставляться на производство, должно соответствовать всем условиям технологического процесса – ТМ «Ятрань», требует сырья высокого качества.
        Владимир Мовчан выразил высокую оценку предприятию, отметив, что именно к такому производству должны стремиться все ведущие предприятия региона.
        фото Игоря ФИЛИПЕНКО.</yandex:full-text>
    </item>
  </channel>
</rss>
